土地小組利益申報 張學明持多幅大埔地 彭一邦任逾 80 公司董事

負責領導土地供應「大辯論」的「土地供應專責小組」，昨公開各官方及非官方成員的利益申報表，大部份成員均有一至兩個物業，鄉事派背景的張學明成「大地主」，以個人及公司名義在大埔持有六幅土地，面積合共超過2600平方呎。至於早前被揭任職持棕地公司董事的彭一邦，報稱沒有物業及土地，但申報持超過80家公司的受薪董事，大部分從事投資、地產及建築行業。

鄉議局副主席、大埔區議會主席張學明個人持有大埔一間自住的三層丁屋、大埔五幅地（共1306平方呎）包括兩幅舊屋地、三幅農地，而旗下的力毅有限公司亦持有三個分別在大埔、荃灣、天水圍的商舖，以及大埔一幅逾2000呎的農地，申稱是自用。

五人無持物業

彭一邦早前被《蘋果日報》揭發，其出任董事的僑興置業有限公司，在粉嶺坪輋持有近8萬呎棕地。不過，他報稱沒有持有物業及土地，但本身是俊和發展（711）副主席，申報持超過80家公司的受薪董事，大部分從事投資、地產及建築行業。

除彭一邦外，還有5名成員報稱在港沒持有任何物業及土地，包括三名非官方成員，他們是曾倡議填平水塘建屋的港大房地產及建設系主任鄒廣榮、中大地理與資源管理學系客座教授林健枝、房協行政總裁黃傑龍。至於兩名官方成員運房局長陳帆，以及發展局副秘書長（工務）麥成章，同樣未有物業。

專責小組主席黃遠輝，就申報在大埔鹿茵山莊擁有1 個物業及2 個車位。副主席黃澤恩則申報擁有3 個物業、1 間辦公室以及其妻擁有上水一幅農地的五分之一業權。

土地供應專責小組成員申報：

非官方成員 土地及物業
主席 黃遠輝 大埔鹿茵山莊一住宅物業、兩車位
副主席 黃澤恩 半山區一住宅物業、愉景灣兩物業、北角一商業單位、其妻持有上水一幅農地五份一的業權
成員

張學明 大埔區一幢三層丁屋、大埔一商鋪、荃灣一商鋪、天水圍一商鋪；另在大埔持有六幅土地合共2600平方呎，分別是四幅是農地，兩幅是舊屋地
成員 彭一邦 沒有，但申報持超過80家公司，大部分從事投資、地產及建築行業
成員 馮成章 港島一住宅物業
成員 何喜華 九龍一住宅物業
成員 許虹 薄扶林及東區各持一住宅物業
成員 劉振江 港島三住宅物業
成員 梁焯輝 薄扶林區一住宅物業
成員 雷鼎鳴 與配偶於九龍持一住宅物業
成員 麥凱薔 屯門區一自住物業
成員 吳祖男 又一居一住宅物業
成員 吳永順 合資持有鰂魚涌一物業
成員 曾鈺成 新界烏溪沙一自住物業
成員 韋志成 與配偶持有尖沙嘴港景峯一物業
成員 王坤 與配偶持有一居屋單位
成員 黃元山 港島一物業
成員 胡定旭 港島區、九龍各持一住宅物業
成員 余偉業 合資持有北角英皇道一商鋪
成員 林健枝 沒有
成員 黃傑龍 沒有
成員 鄒廣榮 沒有

官方成員 土地及物業
發展局局長 黃偉綸 與妻子持有大埔住宅物業
發展局副局長 廖振新 持有元朗一農地六分一權益
環境局局長 黃錦星 與配偶持有東區一物業、車位；另黃大仙區持一物業
環境局副局長 謝展寰 與配偶持有將軍澳區一物業
運輸及房屋局局長 陳帆 沒有
運輸及房屋局副局長 蘇偉文 九龍區持一住宅物業及車位
發展局常任秘書長(規劃及地政) 甯漢豪 與配偶持有港島區一物業及車位
發展局副秘書長(規劃及地政)1 何珮玲 持有北角豪廷峰一住宅物業
發展局常任秘書長(工務) 韓志強 港島一住宅物業
發展局副秘書長(工務)2 麥成章 沒有
土木工程拓展署署長 林世雄 合資持一大埔物業
土木工程處處長 劉俊傑 屯門一物業
地政總署署長 陳松青 港島區、大嶼山持一物業
規劃署署長 李啟榮 與配偶持柴灣一物業以及一工場（workshop）
規劃署副署長 胡潔貞 港島區持有兩物業